<resources>
    <string name="app_name">MIDETools</string>
    <string name="navigation_drawer_open" translatable="false">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close" translatable="false">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title" translatable="false">MIDETOOLS</string>
    <string name="nav_header_subtitle" translatable="false">midetools@email.com</string>
    <string name="nav_header_desc" translatable="false">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Ajustes</string>
    <string name="action_about">Sobre nosotros</string>
    <string name="title_activity_scrolling" translatable="false">ScrollingActivity</string>

    <!-- Login -->

    <string name="login">Inicio</string>
    <string name="presentacion">"MideTool es la herramienta perfecta para la creación de MIDEs (Método de Información De Excursiones). Con ella podrás crear y compartir tus MIDEs para informar de las caracteristicas y dificultades de tus excursiones, rutas y senderismos. Perfecta para compartirlas posteriormente en tus redes sociales. Mas información en la sección de ayuda."</string>

    <string name="login_check">No mostrar esto de nuevo</string>
    <string name="login_bt">Continuar</string>

    <!-- Help -->

    <string name="title_activity_help_scrolling">Ayuda</string>
    <string name="help_medio">
        La severidad del medio se calcula con la aplicación de la lista de factores de riesgo: cada 
        factor se cuenta una sola vez y su cómputo es 0 ó 1, independientemente de su probabilidad y
        presencia en mayor o menor parte de la excursión. La valoración de la severidad del medio se
        obtiene de la correspondencia entre la puntuación (de 1 a 5) y la cantidad de elmentos seleccionados 
        en esta seccioón. Puedes añadir mas factores si lo consideras oportuno desde la seccion de ajustes.
    </string>
    <string name="title_help_itdesp">ITINERARIO Y DESPLAZAMIENTO</string>
    <string name="help_itinerario">
        Premisa: La mayoría de las excursiones están compuestas por tramos que obtendrían distinta
        valoración en los aspectos “Desplazamiento” e “Itinerario”; sin embargo el usuario necesita
        una valoración para su excursión.

        Criterios que deben aplicarse:

        Para cada aspecto se valorarán los distintos tramos. Un tramo es una parte de una excursión
        con la entidad suficiente para ser considerado una excursión en sí mismo o para que su inclusión
        o exclusión modifique la valoración de ese aspecto.
        La excursión se valorará en cada aspecto como el tramo de mayor puntuación.
        La valoración de un tramo debe ser la del terreno predominante en él, admitiendo pasos aislados
        de hasta un punto por encima de esta graduación. La mínima valoración que ha de asignarse a un
        tramo es un punto menor que su paso de grado máximo.
        En dificultad de Desplazamiento, un tramo que presente un paso de puntuación 4 (uso de las manos)
        en el que un error del excursionista pueda ocasionar su caída al vacío o deslizamiento por la pendiente,
        será valorado 4 (y por tanto la excursión también).
    </string>
    <string name="help_esfuerzo">
        Las horas de marcha efectiva de una excursión es la suma del cálculo horario para cada uno de 
        los diferentes tramos que la componen. La valoración del esfuerzo se obtiene de la correspondencia
        entre la puntuación (de 1 a 5) y los intervalos horarios (hasta 15 horas).
    </string>

    <string name="help_diftec">
        Son las motivadas por accidentes del terreno que dificultan el desplazamiento y que requieren técnicas
        de progresión aprendidas y/o equipamiento especializado. Son la progresión en nieve, la escalada algo difícil
        de tramos cortos y el descenso en rápel.
    </string>

    <!-- About -->
    <string name="about">
        Mi nombre es Adolfo y soy un estudiante de desarrollo de aplicaciones. He desarrollado esta app para Android como proyecto final del Grado Superior en Desarrollo de Aplicaciones Multiplataforma. Tambien me estoy formando en desarrollo de aplicaciones web y en desarrollo de videojuegos en 2D. Si tienes alguna sugerencia sobre como mejorar esta aplicación o crees que se le prodia añadir alguna caracteristica que la mejorase no dudes en ponerte en contacto conmigo por correo."\n\n\n" Contacta conmigo en: amcdevelopment@gmail.com "\n\n\n" MIDETOOLS version: 1.0"
    </string>

    <string name="MIDE" translatable="false">MIDE</string>
    <!-- Resource general -->
    <string name="titulo_general" translatable="false">GENERAL</string>
    <string name="general_name">Nombre de la ruta</string>
    <string name="general_cond">Condiciones del recorrido</string>
    <string name="general_year">Año de los datos</string>
    <string name="horario">Horario</string>

    <string-array name="list_cond">
        <item>Verano</item>
        <item>Tres estaciones</item>
        <item>Invierno</item>
        <item>Todo el año</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_years">
        <item>2018</item>
        <item>2017</item>
        <item>2016</item>
        <item>2015</item>
        <item>2014</item>
        <item>2013</item>
        <item>2012</item>
        <item>2011</item>
        <item>2010</item>
        <item>2009</item>
        <item>2008</item>
        <item>2007</item>
        <item>2006</item>
        <item>2005</item>
        <item>2004</item>
        <item>2003</item>
        <item>2002</item>
        <item>2001</item>
        <item>2000</item>
    </string-array>
    
    <string name="des_sub">Desnivel de subida</string>
    <string name="des_baj">Desnivel de bajada</string>
    <string name="distancia">Distancia horizontal</string>
    <string name="tipo_rec">Tipo de recorrido</string>
    <string name="severidad">Severidad del medio natural</string>
    <string name="orientacion">Orientación del itinerario</string>
    <string name="dificultad">Dificultad en el desplazamiento</string>
    <string name="esfuerzo">Cantidad de esfuerzo necesario</string>
    <string name="pasos_string">Pasos</string>
    <string name="rapel_string">Rapel</string>
    <string name="nieve_string">Nieve</string>
    <string name="datos_extra">Datos calculados segun criterios MIDE</string>

    <!-- Resource Medio -->
    <string name="titulo_medio">SEVERIDAD DEL MEDIO</string>

    <!-- Resource Itinerario -->
    <string name="titulo_it">ORIENTACIÓN EN EL ITINERARIO</string>

    <!-- Resource Desplazamiento -->

    <string name="titulo_desp">DIFICULTAD DEL DESPLAZAMIENTO</string>

    <!-- Rsource Esfuerzo -->

    <string name="titulo_esfuerzo">ESFUERZO</string>
    <string name="metros">metros</string>
    <string name="tipo_recorrido">Tipo de recorrido</string>

    <string-array name="list_tipoR">
        <item>Seleccionar</item>
        <item>Ida y vuelta</item>
        <item>Circular</item>
        <item>Travesía</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_firme">
        <item>Pista</item>
        <item>Camino</item>
        <item>Pedrera</item>
    </string-array>

    <!-- Resource Dif Tecnicas -->

    <string name="titulo_diff">DIFICULTADES TECNICAS</string>
    <string name="pasos">Pasos de escalada</string>
    <string name="rapel">Rapel</string>
    <string name="nieve_prob">Probabilidad de nieve</string>
    <string name="nieve_pend">Pendiente de nieve</string>

    <string-array name="list_pasos">
        <item>Ninguno</item>
        <item>II+</item>
        <item>III</item>
        <item>III+</item>
        <item>IV</item>
        <item>IV+</item>
        <item>V</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_rapel">
        <item>Ninguno</item>
        <item>5m</item>
        <item>10m</item>
        <item>15m</item>
        <item>20m</item>
        <item>25m</item>
        <item>30m</item>
        <item>35m</item>
        <item>40n</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_nieve">
        <item>Ninguna</item>
        <item>Posible</item>
        <item>Muy probable</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_nieve_pend">
        <item>0º</item>
        <item>10º</item>
        <item>20º</item>
        <item>30º</item>
        <item>40º</item>
        <item>50º</item>
        <item>60º</item>
        <item>70º</item>
        <item>80º</item>
        <item>90º</item>
    </string-array>

    <!-- MIdeParams -->

    <string-array name="options">
        <item>Exposición en el itinerario a desprendimientos espontáneos de piedras</item>
        <item>Exposición en el itinerario a desprendimientos espontáneos de nieve o hielo</item>
        <item>Exposición en el itinerario a desprendimientos de piedras provocados por el propio grupo u otro</item>
        <item>Eventualidad de que una caída de un excursionista sobre el propio itinerario le provoque una caída al vacío o un deslizamiento por la pendiente</item>
        <item>Existencia de pasos en que sea necesario el uso de las manos</item>
        <item>Paso de torrentes sin puente</item>
        <item>Paso por glaciares o ciénagas</item>
        <item>Paso probable por neveros o glaciares, independientemente de su inclinación</item>
        <item>Alta probabilidad de que por la noche la temperatura descienda de 0ºC</item>
        <item>Alta probabilidad de que por la noche la temperatura descienda de 5 ºC y la humedad relativa supere el 90%</item>
        <item>Alta probabilidad de que por la noche la temperatura descienda de –10ºC</item>
        <item>Paso por lugares alejados a más de 1 hora de marcha (horario MIDE) de un lugar habitado, un teléfono de socorro o una carretera abierta</item>
        <item>Paso por lugares alejados a más de 3 hora de marcha (horario MIDE) de un lugar habitado, un teléfono de socorro o una carretera abierta</item>
        <item>La diferencia entre la duración del día (en la época considerada) y el horario del recorrido es menor de 3 horas</item>
        <item>En algún tramo del recorrido, la existencia de fenómenos atmosféricos que no se juzguen infrecuentes, aumentaría considerablemente la dificultad del itinerario (niebla, viento, calor extremo, etc...)</item>
        <item>El itinerario, en algún tramo, transcurre fuera de traza de camino y por terreno enmarañado o irregular que dificultaría la localización de personas</item>
        <item>Exposición contrastada a picaduras de serpientes o insectos peligrosos</item>
        <item>En algún tramo del recorrido existe algún otro factor de riesgo, propio de cada zona, que no ha sido tenido en cuenta en el listado anterior</item>
    </string-array>

    <string-array name="options_rb_2">
        <item>Carreteras y pistas para vehículos independientemente de su inclinación. Escaleras de piso regular. Playas de arena o grava.</item>
        <item>Caminos con diversos firmes pero que mantienen la regularidad del piso, no presentan gradas muy altas, y permiten elegir la longitud del paso. Terreno apto para caballerías. Campo a través por terrenos uniformes como landas, taiga y prados no muy inclinados.</item>
        <item>Marcha por sendas con gradas o escalones irregulares de distinto tamaño, altura, rugosidad e inclinación. Marcha fuera de senda por terrenos irregulares. Cruces de caos de piedras. Marcha por pedreras inestables.</item>
        <item>Tramos con pasos que requieren el uso de las manos hasta el I Sup.</item>
        <item>Pasos de escalada de II hasta el III+ de la escala UIAA. Existencia de elementos artificiales para la progresión por tracción (clavijas, cadenas...). La existencia de estos pasos obliga a una mención explícita en el apartado Dificultades técnicas específicas aún en el caso de que el tramo (y por tanto la excursión) fueran valorados 4.</item>
    </string-array>
    <string-array name="options_rb_1">
        <item>Caminos principales bien delimitados o señalizados con cruces claros con indicación explícita o implícita. Mantenerse sobre el camino no exige esfuerzo de identificación de la traza. Eventualmente seguimiento de una línea marcada por un accidente geográfico inconfundible (una playa, la orilla de un lago...</item>
        <item>Existe traza clara de camino sobre el terreno o señalización para la continuidad. Se requiere atención para la continuidad y los cruces de otras trazas pero sin necesidad de una interpretación precisa de los accidentes geográficos. Esta puntuación se aplicaría a la mayoría de senderos señalizados que utilizan en un mismo recorrido distintos tipos de caminos con numerosos cruces: pistas, caminos de herradura, sendas, campo a través de señal a señal (bien emplazadas y mantenidas).</item>
        <item>Aunque el itinerario se desarrolla por trazas de sendero, líneas marcadas por accidentes geográficos (ríos, fondos de los valles, cornisas, crestas...) o marcas de paso de otras personas, la elección del itinerario adecuado depende del reconocimiento de los accidentes geográficos y de los puntos cardinales.</item>
        <item>No existe traza sobre el terreno ni seguridad de contar con puntos de referencia en el horizonte. El itinerario depende de la comprensión del terreno y del trazado de rumbos.</item>
        <item>Los rumbos y/o líneas naturales del itinerario son interrumpidos por obstáculos que hay que bordear.</item>
    </string-array>

    <!-- Opciones -->
    <string name="button_añadir">Añadir</string>
    <string name="hint_añadir">Escribe aqui tu nueva opción</string>
    <string name="gen_bt_add">Añadir nueva opcion Severidad del Medio</string>
    <string name="bt_lang">Cambiar Idioma</string>

    <string name="interstitial_ad_unit_id">ID_DE_ANUNCIO_INTERSTICIAL</string>

    <string name="delete_quest">¿Guardar este mide?</string>
    <string name="delete_quest2">Se añadirá a la memoria de su dispositivo.</string>

    <string name="save_quest">¿Seguro que desea borrarlo?</string>
    <string name="save_quest2">Esto es definitivo.</string>

    <string name="yes_opt">SI</string>
    <string name="no_opt">NO</string>

    <!-- MENUN lATERAL -->

    <string name="home_menu">Mis MIDEs</string>
    <string name="new_menu">Muevo MIDE</string>
    <string name="more_menu">Más</string>
    <string name="help_menu">Ayuda</string>
    <string name="settings_menu">Ajustes</string>
    <string name="about_menu">Sobre mí</string>

</resources>
